# 動物篇

## 前導
本作可飼養雞、安哥拉兔、牛、羊、羊駝共5種動物。
基本上巴友崩壞の黑化醬已經有整理過了（這篇），只是我有些想補充的地方，所以又自己來寫一篇。

## 關於舊版生病/死亡?
目前本作中沒有導入上述的機制，所以沒有動物治療藥等等系列作要素。
本作動物在沒有飼料的狀況下隔日就不會產下畜牧產品。
還有會持續生長可剪毛的毛系動物也會因為沒有餵食飼料，也會造成毛皮成長週期往後延。

## 關於餵食飼料和放牧？
在晴天放牧的話，動物不僅當日不用餵食並可大幅增加愛心度，
另外動物餵食飼料使用「手拿餵食」等同「放在飼料盆」裡，
只是「手拿餵食」給動物飼料可以再另外提高愛心度，純粹「放在飼料盆」則不會增加。

放牧的話超過5小時可以增加愛心度並不用餵食飼料。
補充一點冬天只有雞、安哥拉兔可放牧獲得飼料，
其餘的動物雖可獲得放牧時數但卻無法獲得飼料。

## 關於畜產品？
動物過度放牧會導致冠軍動物無法獲得應有的(G類)產品。
譬如8心冠軍雞本可產金蛋，但如果超過放牧1000小時就會直接提升為白金蛋(P類)，
雖然售價(P類)比(G類)高，但未來就沒有(G類)的出貨量了。
所以放牧需考慮產品的獲得喔。

雞8心以上並獲得冠軍會在前面獲得王冠標誌

> 依照愛心度畜產品」品質改變過程對應類型為\
>（S類1-3心）＞（M類4-7心）＞（L類8-10心）＞（G類）＞（P類）＞（Ｘ類）

**（G類）（P類）（X類）改變品質為**

+ 8心以上動物獲得節日冠軍（G類）
+ 放牧超過1000小時的動物獲得（P類）
+ 放牧超過1000小時的動物獲得並有0.4%機率變異為（X類）

## 好感度
所有動物剛買入時好感度上限只有5個心，只有通過產子方法才能提升上限，從而獲得高好感度的動物。
雞可以直接拿雞蛋去孵化產子，其他動物則要去各自的商店購買生產器，對當天能收採生產物卻未收採的動物使用便會懷孕。
具體來說用上限5心（不是已獲得的紅心哦）的動物可產出上限6心的動物，上限6心的動物可產出上限7心的動物，如此類推一直到10心。

> 動物的懷孕週期各自不同，由於牛、羊、羊駝的懷孕週期十分長，
> 而且分娩位置有限，建議儘早開始產子，以獲得更高品質的生產物。

### 動物每日可得好感數的

+ 雞：1(對話)+1(飼料)+放牧(1)+牧師(懺悔得到原諒)5=8。
+ 牛：1(對話)+1(飼料)+放牧(1)+擠奶(1)+刷毛(1)+牧師(懺悔得到原諒)5=9或10。
+ 羊：1(對話)+1(飼料)+放牧(1)+剪毛(1)+刷毛(1)+牧師(懺悔得到原諒)5=9或10。

> 可以手持飼料給動物 會再增加愛心

**一年動物全冠軍需要前提：S/L雨天大法**

+ (牧師星期一三或雨天 下午1-5在懺悔室)
+ S/L選擇有動物的選項(有兩個，都可以+5)S/L成功平均10左右(得到原諒)。
+ 極限夏天6日雞到6心，夏天19日牛能到G型奶。
+ 夏天S/L雨天次數約30-40次左右，颱風都比下雨概率高。
+ S/L懺悔法刷到夏天15-16號牛可以成G，中途儘早購入羊，羊祭基本無壓力。
+ S/L大法是最容易拿到金蛋的，雞好感慢，放牧提升+1，但極容易得到P型蛋，造成金蛋難求。


## 雞
成年雞每天都會產雞蛋。
把雞蛋放進孵化器3天後會孵出小雞，小雞7天便長大成年。

分為白色雞和茶色雞，但其實兩者產出來的雞蛋沒有分別，可以按個人喜好購置。
要注意的是目前就我看來，沒有茶色雞的話只能孵出白色小雞（我思考了一下到底該說白色小雞還是黃色小雞），孵不出茶色小雞的。
孵哪隻顏色可以用SL大法，前一晚先存檔。

可參加鬥雞祭，獲勝與否跟好感關係不大，多SL幾次就可以贏。
好感度8心或以上的冠軍雞可以產下金蛋，繼續提升可以有其他高級蛋（這部份我不是太清楚，可參考原版攻略這篇百度知道）
第一年拿去比賽的雞好感上限不可能提升到8心，所以這一年的冠軍雞賣掉也沒差。

## 牛
成年牛每天都會產牛奶。
使用懷孕工具後每天餵食的話21天生出小牛，小牛14天內會成長至中牛，之後？？天成長為成年牛。

分為普通奶牛、咖啡奶牛、草莓奶牛、水果奶牛4種，每種產出來的牛奶都不同，但目前看來特殊牛的牛奶只能出貨和送人，無法做料理和加工。
成長過程極長，如果要刷好感度上限真的要盡快開始。

可參加評牛祭，8心才能奪冠。

## 安哥拉兔
成年安哥拉兔每5天生產兔毛。（圖書館說7天，但我自己算過好像是5天）
使用懷孕工具後每天餵食的話5天生出小兔，小兔10天後成長為成年兔。

可參加軟綿綿祭，8心可奪冠，要注意參賽的需要留著毛不剪。
需要在擴建雞兔小屋後才有分娩位置，但是懷孕週期短，想衝2年軟綿綿祭冠軍建議用安哥拉兔。

## 羊、羊駝
成年羊、羊駝每7天生產羊、羊駝毛。
使用懷孕工具後每天餵食的話21天生出小羊、小羊駝，14天後長大成年。

可參加軟綿綿祭，8心可奪冠，要注意參賽的需要留著毛不剪。
